頭痛緊 實唔實習好

留緊學 煩緊要唔要揀因為實習而遲一年grad
我自己就唔鐘意讀書 想盡快讀完畢業就算
實習係可以儲多啲經驗
但又諗到自己老豆好老 再遲一年返去又見少一年
求教實唔實習好

利申：accounting and finance jj

做咩實習先？都係睇間公司個名值唔值嫁姐

唔實習又好似好難搵工咁

都係做返同自己學科相關既會計金融實習
只係覺得係外國返一年實習好似會吃香啲咁

有無人答到我外國實習係咪會有用d？
定係都係睇公司名

多啲Facetime屋企人啦

facetime始終唔及真人喺隔離

big4?

non big4嘅話係咪做黎都無乜大幫助

一年姐又唔係十年 眨下眼都過
實唔實習都係咁架啦 睇你能力 做嘢易唔易上手
交際手腕強唔強
個分別只係 實習生有實習生嘅待遇
畢業出嚟做嘢正式受薪 同事上司對你嘅要求同期望又唔同
Follow ur heart la

清所言甚是
都係睇學校有咩公司比我再考慮

一人世物一物，實習既野真係影響一生

之前兩個暑假都有喺香港嘅蚊型會計公司返過工
所以再返都只係想個cv靚仔少少

local firm audit intern?
apply big4 la...
再講做過實習已經夠

你big 4 gap year 完唔拎return offer 都係曬時間

有拎就上A2 但你又要考慮gap year 個年其實無正常番工學到咁多野

我返過兩個暑假嘅嗰間真係蚊型黎
全公司計埋暑期工得5個人
我只係幫手做account data entry
唔係會計師樓黎 所以覺得好似唔夠
其實我唔知實況係點 所以想上黎請教下大家

其實我宜家喺英國讀緊書
會有個placement year可以join
但讀完會想返香港 唔想留英

apply summer intern?

唔好返香港啦 香港遲啲變集中營啦
留英國啦 博到本行工做就發達
一個唔小心攞到 BC 就人生勝利組

Same same no difference

重點係你覺得畢業一定番Big4 咪去馬

但呢一年既經驗對於你搵工係有幫助，但對你個價係無

換言之只有番Big 4 呢一年既努力先唔會俾人discount (現實d 只計人工）